（突破盲點）拎Grant既究竟有冇$4000拎

只須符合以下資格，便可申領4,000元：

1. 年滿18歲

2. 持香港身份證（包括新來港人士，但不包括來港工作、求學或接受培訓的香港非永久性居民及其受養人，也不包括以訪客身分來港的人士）

3. 通常居住在香港（包括暫時離開香港而在合理預期情況下會返回香港居住的人士，例如因出差、留學或求醫而離港的香港居民，但不包括已移居海外的人士）

4. 沒有受惠於2018-19年度《財政預算案》就綜合社會保障援助（綜援）、長者生活津貼、高齡津貼或傷殘津貼發放的額外兩個月款項

5. 毋須繳交2017/18課稅年度的薪俸稅

6. 在香港沒有物業

貌似冇寫

有冇可能唔拎綜援但有拎grant
Grant 撚或成為最大贏家

冇

點解冇

大學生如屬資助專上課程學生資助計劃及免入息審查貸款(俗稱Grant Loan)的受助人，仍可申請4000港元計劃。

冇寫入息審查嗰種

正

原來好似有寫

政府消息人士指，學生資助處將於2018/19學年，向所有通過入息審查﹑領取全額或半額學生資助或來自綜援家庭的學生，每人派發$2000元。

另外正領取「學費助學金、學習開支助學金及生活費貸款」（俗稱Grant Loan）的大專生，亦受惠每人獲派$2000。

請問去冷度申請香港身份證????求救!!thx

好似係兩個唔同既plan黎？

熱度

攞grant loan淨係得2千蚊 , not 4千

入境處

巴打講得啱 ，係另一個計劃嚟

真心，我正話打咗電話過去問
個職員話唔關事
有入息審查既grant loan都可以照去申請拎$4000
如果照上面巴打講話係兩個plan嘅話
咪姐係2000+4000=6000

夾埋拎8000

啱啱問咗，可以照申請拎

廣東話講得唔正, 梳囉

😂

依個plan洗唔洗自己申請？

借nonmean都有二千 屌啊

之前波叔咪話左個$2000無衝突

無呀
都係6000
唔好ff

唔識分
以我理解好似兩個2000要求都一樣？

第一個2000係中學生嗰啲書簿津貼
第二個2000係大專grantloan？

但第一個2000佢冇講到明咩type
只需要全/半額

邊度有寫
咁都有嘅話，咁個個都有啦

。

自己睇

佢其實係想講兩批人會收到錢
一係中小學全資半資書簿津貼／綜援家庭
二係grant loan
如果屋企本身攞綜援只係保你攞到中學grad
之後就會過渡個學生去攞grant唔會再攞綜援
所以佢咁講其實都無問題

明白哂

好心你😒成日候住果4K

窮撚

4K 去幫人補幾堂習教下琴都有

agger

聽講你要等果4k去裝身扮靚

咁有錢送唔通唔去執咩😂😂

問題係唔係個個賺4k就4k 搭車要錢食飯要錢要交水電煤etc 所以無咩淨 有4k拎就真係突4k啦

初初個政策一推好多人都話係攞盡得4000
但之後俾人發現左個bug政府又無修復反而順水推舟話無衝突
成班人俾波叔吹到啤一聲

應該係程序上咁做好怪 講明咗拎學生資助既有2000，如果你再每人派4000，但拎咗2000既學生只可以補番差額既話，理論上其實預算案係無幫過學生，因為都係同其他人一樣4000，咁做會好怪，所以唯有繼續推

仲可以順水推舟塞住一眾大學生把口
何樂而不為
波叔份功課都幾有政治智慧

唔係

岩呀。。。

生活費貸款=nonmean?

No
係apply到grant先借到
最盡借50000尾60000
息口fix死每年1厘

本身想借 搵唔到彌償人 sosad

其實可以開外掛

？？唔係孤兒先得咩